<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--FOOD4/BEVERAGE-->
<resources>
    <string-array name="placesfood4">
        <item>Orem-orem</item>
        <item>Bakso Bakar</item>
        <item>Cwie Mie</item>
        <item>Rawon</item>
        <item>Sego Goreng Mawut</item>
        <item>Bakso</item>
        <item>Tahu Campur</item>
        <item>Mendol</item>
        <item>Angsle</item>
        <item>Es Durian Dempo</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_descfood4">
        <item>Danau</item>
        <item>Lembah</item>
        <item>Sungai</item>
        <item>Air Terjun</item>
        <item>Gunung</item>
        <item>Danau</item>
        <item>Taman Nasional</item>
        <item>Pantai</item>
        <item>Pantai</item>
        <item>Pantai</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_detailsfood4">
        <item>
        Mungkin untuk sebagian orang nama ini tergolong cukup aneh. Orem-orem, makanan yang disajikan dengan ketupat, tempe yang dipotong kecil-kecil dan telur asin diatasnya ini memiliki rasa yang lezat sekali. Memang tampaknya terlihat sepintas seperti opor atau sayur lodeh, tapi makanan ini disajikan dengan kuah kaldu ayam yang sangat kental.
        </item>
        <item>
		Bakso Bakar ini juga merupakan salah satu makanan khas malang yang selalu diburu oleh para wisatawan. Bakso Bakar ini sama seperti pada bakso yang sering kamu makan sebelumnya, yang membedakan hanyalah bakso ini dilumuri dengan saus, kecap dan bumbu-bumbuan yang membuat rasanya semakin lezat. Jika tengah dibakar, bakso ini akan mengeluarkan aroma yang sudah tercium kelezatannya.
        </item>
        <item>
		Sekilas Cwie Mie Malang ini terlihat mirip dengan mie ayam biasa. Yang membedakan Cwie Mie adalah daging ayam yang disajikan lebih halus menyerupai abon dan rasanya pun sangat unik. Kalau biasanya Mie Ayam disajikan dengan sawi dan pangsit goreng diatasnya, beda dengan Cwie Mie yang menggunakan selada segar dan mangkuk yang terbuat dari pangsit. Kebayangkan kelezatannya seperti apa?
        </item>
        <item>
		Kalau kuliner yang satu ini tentunya sudah tidak asing lagi di telinga kita. Makanan khas malang yang bernama Rawon ini tentunya bisa kita temui dimana saja, terutama di Jakarta. Sup daging sapi yang disajikan dengan kuah berwarna hitam dan telur asin ini memiliki cita rasa yang sangat unik dan lezat. Kuahnya saja sudah bisa membuat kamu jatuh cinta dengan citarasa alami yang membuat kamu selalu akan kangen dengan makanan khas Malang ini.
        </item>
        <item>
		Namanya memang cukup aneh dan sedikit unik. Tapi, siapa yang menyangka kalau Sego Goreng Mawut ini memiliki rasa yang lezat sekali. Mungkin buat kamu para pecinta nasi goreng, tentunya sudah pernah merasakan makanan yang satu ini. Mengapa bisa disebut dengan Mawut, karena makanan yang berasal dari nasi goreng dan mie goreng ini dipadukan menjadi satu dengan citarasa yang sangat lezat. Sama seperti pada nasi goreng seperti biasanya, yang disajikan dengan sayur dan acar di atasnya. Yumm, jadi lapar ya! 
        </item>
        <item>
		Wah Bakso yang satu ini juga tentunya sudah tidak asing lagi. Hampir di setiap sudut Jakarta kamu bisa menemukan Bakso Malang. Tapi jangan salah lho! Kalau kamu mencicipi bakso ini langsung berada di Malang, tentunya sensasi dan rasanya akan sangat berbeda dengan yang pernah kamu cicipi sebelumnya.
		</item>
		<item>
		Pasti makanan yang satu ini sedikit asing di telinga dan di lidah kamu. Tahu Campur, merupakan makanan khas Malang yang tidak boleh terlewatkan jika sudah berada di kota apel ini. Biasanya makanan ini disajikan dengan beberapa bahan tambahan seperti, sop daging sapi yang lezat, perkedel singkong, taoge segar, selada air, mie kuning dan tidak ketinggalan Tahu yang dicampurkan di dalamnya. Pasti kamu sudah bisa kebayang dong kelezatannya seperti apa?
		</item>
		<item>
		Sekilas terlihat seperti Combro. Tapi ternyata Mendol ini terbuat dari kedelai yang merupakan makanan campuran dari tempe. Makanan ini dicampur dengan berbagai macam bumbu lain, seperti kunyit, bawang merah, bawang putih, dan bumbu lainnya. Lalu makanan ini diaduk menjadi satu bersama tempe dan kemudian dibentuk menyerupai combro. Bentuknya saja sudah membuat kita ingin langsung memakannya ya, bagaimana dengan rasanya? Lezat sekali!
		</item>
		<item>
		Kalau tadi kita sudah membahas makanan yang gurih dan renyah, kini saatnya membahas yang manis-manis. Angsle Malang, memang tampilannya lebih mirip sekoteng karena ada irisan roti, kacang tanah yang disangrai dan kacang hijau di dalamnya. Bedanya Angsle ini masih ditambahkan dengan petulo atau yang biasa kita tahu dengan putu mayang, ditambahkan dengan tape singkong, ketan putih kukus dan bubur mutiara. Sepertinya makanan ini cocok dihidangkan sebagai makanan penutup.
		</item>
		<item>
		Pecinta durian, kabar gembira jika mengunjungi Malang. Ternyata tidak hanya apel, tapi Es Durian Dempo ini juga sangat dicari oleh para wisatawan. Sudah pasti bahan dasar dari es ini adalah Durian, tapi tidak hanya itu saja. Es durian ini akan dicampur dengan susu kental manis ditambahkan dengan sirup lalu dicampur dengan serutan es batu yang membuat rasanya semakin nikmat.
		</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_locationsfood4">
        <item>Jl. Blitar No.14, Sumbersari, Kec. Lowokwaru, Kota Malang</item>
        <item>Jl. Diponegoro No. 19, Klojen, Kota Malang</item>
        <item>Jl. Brigjend. Katamso No.21, Kauman, Klojen, Kota Malang</item>
		<item>Jl. Zainul Arifin No.62, Sukoharjo, Klojen, Kota Malang</item>
        <item>Jl. Bandung No.18 A, Penanggungan, Klojen, Kota Malang</item>
		<item>Jl. Batanghari No. 5, Rampal Celaket, Klojen, Kota Malang</item>
        <item>Jl. Mayjend M.T. Haryono, Dinoyo, Kecamatan Lowokwaru, Kota Malang</item>
        <item>Jl. Jetak lor, Mulyoagung, Dau, Malang, Jawa Timur 65151</item>
        <item>Jl. Zainal Arifin No. 17, Sukoharjo, Klojen, Kota Malang, Jawa Timur 65119</item>
        <item>Jl. Gede, Oro-oro Dowo, Klojen, Kota Malang, Jawa Timur 65115</item>
    </string-array>
    <array name="places_picturefood4">
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
    </array>

    <!--FOOD2/MAINCOURSE-->
    <string-array name="placesfood2">
        <item>Djati Lounge</item>
        <item>Leko</item>
        <item>Wellduck bebek gobar</item>
        <item>Upnormal</item>
        <item>Saboten</item>
        <item>Taman Indie River View Resto</item>
        <item>Sambel Jungle</item>
        <item>Madam wang</item>
        <item>Rumah makan cairo</item>
        <item>Rumah oppa kitchen and longue</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_descfood2">
        <item>Danau</item>
        <item>Pantai</item>
        <item>Pantai</item>
        <item>Pasar</item>
        <item>Jembatan</item>
        <item>Pulau</item>
        <item>Pulau</item>
        <item>Bukit</item>
        <item>Sungai</item>
        <item>Kecamatan</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_detailsfood2">
        <item>
        Djati Lounge adalah salah satu tempat baru di Malang yang akhir-akhir ini cukup sering menjadi jujugan wisata kuliner. Tempatnya menarik, dengan suasana nyaman, cocok untuk dating dan hangout bersama teman.
        </item>
        <item>
		Menempati sebuah rumah dipojok antara jalan Argopuro dan jalan Merapi di Malang, cafe Leko ini memproklamirkan diri sebagai Spesialis Iga Sapi Penyet. Dan sebagai sebuah cafe wiralaba, cabang yang satu ini ada dalam urutan cabang yang ke 40 di tanah air.
        </item>
        <item>
		Kalau kamu mau cari restoran bebek yang enak di Malang, ini dia tempatnya! Berbagai pilihan menu bebek yang pastinya bakal menggoyang lidah kamu ada di sini! Kamu harus banget cobain Bebek GOBAR (Goreng Bakar), bumbunya meresap sampai ke tulang! Slluuurppp!
        </item>
        <item>
		Tempat makan yang tak mau disebut kafe apalagi resto ini mencoba menawarkan suguhan berbeda. Apa itu? Sajian aneka menu Indomie. Bukan suguhan indomie biasa, melainkan indomie dengan variasi toping dan cita rasa yang beragam. Boleh dibilang, Warunk Upnormal  adalah pelopor warung indomie kekinian.
        </item>
        <item>
		Suka dengan Japanese food alias makanan Jepang, tapi yang harganya tidak menguras kantong kamu? Saboten Shokudo jadi jawaban yang pas buat kamu, Japanese Food Lovers.
        Di kota Malang, yang terkenal sebagai salah satu kota kuliner ini, sudah banyak bermunculan berbagai tempat makan yang menyediakan menu dari Negeri Matahari Terbit itu. Semuanya menggoda selera. Tapi, masalahnya ada di harga yang cukup menguras kantong.
        </item>
        <item>
		Yang membuat restoran ini berbeda adalah, meskipun di sini Anda juga akan dibawa ke masa lalu, namun eranya jauh lebih lama daripada masa kolonial, tepatnya di jaman waktu kita masyarakat Jawa masih hidup secara tradisional dengan bertani dan menangkap ikan di sungai.
		</item>
		<item>
		Tempatnya lumayan enak buat makan, pokoknya recommended bangetlah. Nama tempat makan ini adaalah SAMBEL JUNGLE. Makanan yang ditawarkan cukup bikin orang-orang tertarik, yaitu ada paket Hepi Jungle mulai harga Rp 5.000-10.000. Nah isinya apa aja? Penasaran kan harga segitu dapat apa aja?
		</item>
		<item>
		Madam Wang Secret Garden bisa jadi pilihan yang asyik. Buat yang pertama kali datang ke Madam Wang Secret Garden pasti pengen berkeliling dan pose-pose dulu karena taman outdoornya yang ditata dengan cantik dan asri bikin nggak bisa dilewatin gitu aja.
		</item>
		<item>
		Bagi penikmat kuliner Timur Tengah khususnya Arab, tak perlu jauh-jauh ke Arab untuk menikmatinya. Sajian khas Arab yang berbau daging terutama daging kambing dapat Anda temui di Malang. Kota apel ini tak hanya dikenal karena potensi wisatanya saja, namun kulinernya pun wajib Anda cicipi. Salah satu tempat yang perlu Anda kunjungi yaitu Rumah Makan Cairo.
		</item>
		<item>
		Tempat ini menyerupai sebuah rumah klasik Jawa, dengan komposisi furnitur yang menarik, serta peralatan serba vintage.
		</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_locationsfood2">
        <item>Cluster Greenwood, Jl. Greenwood Golf Mansion No. 49, Araya, Malang</item>
        <item>Jl. Argopuro dan Jl. Merapi di Malang</item>
        <item>Jl L.A Sucipto 108 | Matos, Malang</item>
        <item>Ruko 7cs Blok DF2 No.22-23 Jl.Boulevard Gading Serpong</item>
        <item>Jl. Raya Dieng 18 dan Jl. Danau Kerinci Raya C2-A9, Sawojajar, Malang</item>
        <item>Jl. Lawang Sewu Golf No.2018, Kota Araya, Malang</item>
        <item>Jl. Trunojoyo no. 25 Kota Malang, sebelah barat Stasiun Kota Baru Malang.</item>
        <item>Jl. Telomoyo No. 12 Malang</item>
        <item>Jl. Kapt. Tendean No 1.</item>
        <item>Jl. Welirang No.41A, Malang</item>
    </string-array>
    <array name="places_picturefood2">
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
    </array>

    <!--FOOD3/DESSERT-->
    <string-array name="placesfood3">
        <item>Uniccone</item>
        <item>Colony Café</item>
        <item>Bunchbead</item>
        <item>Bukit Delight</item>
        <item>Grand Canyon Café and Resto</item>
        <item>Volkswaffle Steatery</item>
        <item>Café Momochi</item>
        <item>Akalpa Café</item>
        <item>Mocha Maco</item>
        <item>Java Dancer Coffee</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_descfood3">
        <item>Taman nasional</item>
        <item>Desa</item>
        <item>Tentena</item>
        <item>Kepulauan</item>
        <item>Tomohon</item>
        <item>Taman Nasional</item>
        <item>Laut</item>
        <item>Kota</item>
        <item>Wakatobi</item>
        <item>Kota</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_detailsfood3">
        <item>
        Apakah Kamu pecinta ice cream ? Ataupun juga penikmat yogurt dengan berbagai pilihan rasa? Yaah sepertinya ice cream dan yogurt menjadi dessert yang paling banyak diminati oleh ebrbagai kalangan. Buktinya tidak hanya remaja saja yang gemar menikmati dessert ini tetapi orang lanjut usia pun juga suka dengan teksturnya yang lembut dan rasanya yang manis. Jika berkunjung ke Kota Malang dan ingin menikmati ice cream, Kamu bisa datang ke Uniccone Malang yang menyediakan soft ice cream dan frozen yogurt dengan pilihan rasa yang beragam.
		</item>
        <item>
        Terletak di kawasan Tidar, Malang yang termasuk dataran tinggi dengan hawa yang sejuk segar menjadi pelengkap untuk bersantai di tempat ini. Konsep yang elegan dan menu dengan variant yang banyak dari aneka makanan dan minuman yang juga berkualitas.
        </item>
		<item>
        Bunch Bead adalah sebuah cafe di malang yang memiliki konsep cukup unik. Desain Interior Cafenya pun berasa kita mengenal banget sama semua crew Bunch Bead. Banyak foto mereka yang terpampang melengkapi desain cafe yang unik ini. Terkadang mereka juga berinovasi untuk mendesain tempatnya lagi dan lagi jadi, buat kamu yang nantinya sering berkunjung ke sana ga bakal bosen deh sama suasana tempatnya.
        </item>
        <item>
        Di Bukit Delight, kalian bisa menikmati views yang kece parah seperti Gunung Banyak, Gunung Arjuna, dan Gunung Panderman. Selain views yang indah gila, owner Bukit Delight bener-bener kreatif dengan menambahkan suasana outdoor di café ini. Dekorasi lampu hias untuk penerangan dan bangku-bangku kayu berbahan jati semakin bikin café cozy dan natural abiiiisss.
        </item>
        <item>
        Bosen sama yang hipster-hipster ato yang oldiest-oldiest? Loncat aja ke Grand Canyon Café dan Resto. Tapi jangan salah, kalian nggak bakal nemuin pegunungan ato lembah disini. Grand Canyon Café dan Resto didesign sangat menawan. Kalian akan merasakan kebun anggur di dalam café. Di area balkon, kalian akan nemuin sport yang fascinating banget, guys. Juntaian tanaman rambat dan indahnya panorama kota bakalan bikin kalian terlena abiiiss.
        </item>
        <item>
        Food Truck lagi ngehits nih di Malang. Mampir aja ke VolksWaffle Stratery untuk menikmati sajian-sajian waffle yang tastylicious.  Di VolksWaffle Stratery kalian bisa bersantap sembari duduk di bangku-bangku kayu sederhana.
        </item>
		<item>
        Kafe yang di dominasi oleh warna biru dan pink pastel ini, memang terlihat kecil dari luar. Hanya saja ruangannya terbilang cukup luas dengan bentuk memanjang ke belakang. Memasuki ruangan kafe, kesan homey ala Eropa pun terasa dengan desain ruangan yang ditata untuk menyamankan para pelanggan.
		</item>
		<item>
        Akalpa café (Sebagian besar dinding kafe ini tertutup oleh corak dan desain unik, poster-poster menarik serta aneka mural. Bahkan Anda juga akan menemukan sebuah bilik telepon umum seperti yang ada di Inggris untuk berpose! Yang suka selfie angkat tangan!. Alkapa Café cocok banget buat kalian yang suka selfie. Dinding – dinding Alkapa Café didesign dengan corak yang unik. Poster-poster kece serta aneka mural menambah kesan keren abis café satu ini. Di Alkapa Café kalian bakal nemuin sebuah bilik telepon umum seperti yang ada di London untuk berpose.
        </item>
		<item>
        Mochi Maco Malang menawarkan aneka macam dessert menarik terutama mochi es krim dengan berbagai varian citarasa seperti coklat, vanila, stoberi, mocha, oreo, green tea, dan durian yang menjadi primadonanya disini.
        </item>
        <item>
        Disebut-sebut sebagai pelopor kedai kopi lokal di Kota Malang, di sini Anda bisa  menikmati sederetan kopi nusantara terbaik, seperti Aceh Gayo, Sumatra Mandheling, Java Estate, Flores, Java Mountain, Toraja, Wamena dan masih banyak lagi. Dan tentu saja tak ketinggalan kopi Luwak dari Sumbawa!  Metode penyajiannya pun beragam, bisa tubruk, french press, syphon, dan sebagainya.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="place_locationsfood3">
        <item>Jl.Trunojoyo 23, Kota Malang</item>
        <item>Jl.Puncak Mandala No.42-44 Tidar Kota Malang</item>
        <item>Ruko Ditas Jl. Mayjend M.T. Haryono</item>
        <item>Jl. Raya Joyo Agung No.1, Merjosari, Malang</item>
        <item>Jl. Bendungan Sigura-gura No. 25A, Malang</item>
        <item>Jl. Semeru No. 76, Malang</item>
        <item>Jl. Bunga Cokelat No.6, Kota Malang</item>
        <item>Jl. Terusan Dieng No. 67, Malang</item>
        <item>Jl. Galunggung No. 83, Klojen, Gading Kasri, Klojen, Kota Malang</item>
        <item>Jl. Pahlawan Trip A5, Malang</item>
    </string-array>

    <array name="places_picturefood3">
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
    </array>

    <!--FOOD1/APPETIZER-->
    <string-array name="placesfood1">
        <item>Burger Buto</item>
        <item>Racel Risol</item>
        <item>Vosco Coffee</item>
        <item>Legi Pait</item>
        <item>Urban Pop</item>
        <item>Illy Cafe Malang</item>
        <item>Javanine</item>
        <item>Mie Bromo</item>
        <item>Mie Lego</item>
        <item>Mie Setan</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_descfood1">
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.10.000 sampai dengan Rp.35.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.5.000 sampai dengan Rp.15.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.18.000 sampai dengan Rp.70.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.5.000 sampai dengan Rp.18.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.13.000 sampai dengan Rp.22.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.11.500 sampai dengan Rp.25.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.20.000 sampai dengan Rp.80.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.10.000 sampai dengan Rp.20.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.5.000 sampai dengan Rp.8.000</item>
        <item>Kisaran harga makanan antara Rp.8.000 sampai dengan Rp.15.000</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_detailsfood1">
            <item>
            Pecinta junkfood wajib nih mampir ke Kedai 27. Menu andalan di Kedai 27 adalah Burger Buto. Dari namanya aja udah bisa ngebayangin belum kayak gimana burgernya? Yup, burgernya sih tidak mengerikan seperti hantu buto ijo, akan tetapi ukurannya jumbo banget, guys. Dengan dimeter 30cm, kalian bisa menyantapnya rame-rame.
            Jam Operasional : 12PM – 9PM (Selasa – Kamis) | 1PM – 10PM (Jumat – Minggu)
            Phone : 0341 – 495438
            </item>
            <item>
            Terletak di Jalan Pandan dan kini juga hadir di Jalan Tlogomas Malang. Seperti namanya, cafe ini memprioritaskan jajanan lokal bernama risol untuk menjadi menu utama. Desain tampilan dari cafe Racel Risol sangat unik dan cute dengan memanfaatkan barang-barang ricyle membuat cafe ini semakin menarik untuk dikunjungi.
            Jam Operasional : 10.00 - 22.00 WIB (kamis tutup)
            Phone : +62 341 8188222
            </item>
            <item>
            Ingin bersantai di malam minggu di Kota Malang yang seru? Kenapa kalian nggak mampir ke Vosco Coffee. Tempatnya asik buat nongkrong sekaligus makan bareng teman. Harga makanan dan minuman disini juga nggak terlalu mahal, plus tempatnya cozy untuk bersantai dan bercengkrama bersama teman.
            Jam Operasional : 8AM – 10:50PM
            Phone : +62 856 313 6778
            </item>
            <item>
            Legipait yang dalam bahasa indonesia berarti manis-pahit. Cafe kecil di Jalan Patimura No. 24, Malang. Meski kecil konsep jaman dulu yang diusung cafe ini cukup matang. Menyajikan menu-menu meliputi berbagai macam kopi lokal beserta beberapa makanan ringan. Legipait bisa menjadi pilihan anda bersantai selepas beraktifitas sepanjang hari.
            Jam Operasional : Selasa - Minggu pkl 15 – 22.00
            Phone : +62 341 7068795
            </item>
            <item>
            Untuk Anda yang merasa K-popers, Urban Pop menjadi kafe yang wajib Anda tuju! Karena di kafe ini Anda akan benar-benar merasa ada di dunia korea.
		    Jam Operasional : setiap hari 11.00 - 22.00
            </item>
            <item>
            Illy Cafe Malang adalah salah satu cafe yang populer di Malang,terutama pada kalangan mahasiswa. Mungkin bukan tempat terbaik untuk nongkrong rame-rame bareng teman. Tetapi merupakan salah satu pilihan jika kalian ingin mencoba berbagai menu makanannya yang enak.
            Jam Operasional : 10 am – 9 pm
            Phone : +62 341 339069
            </item>
            <item>
            Javanine merupakan kombinasi antara restaurant dan café. Javanine membawa unsur elegan dan modern yang membuat café ini cocok dikunjungi bersama keluarga atau teman-teman. Interior Javanine didominasi dengan unsur kayu yang membuatnya terlihat simple namun mewah. Dengan taman vertical di salah satu dindingnya membuat Javanine terkesan fresh.
            Sajian di Javanine kebanyakan adalah makanan tradisional. Yang membuatnya berbeda adalah cara penyajiannya yang cantik. Menu yang direkomendasikan disini adalah Nasi Bebek Crispy yang disajikan dengan 3 sambal; sambal bawang, sambal terasi, dan sambal ijo. Selain itu juga ada Semur Lidah Sapii dan Nasi Buk Madura. Untuk dessertnya kalian bisa memesan Es Teller Durian. Wah dijamin deh bikin diet kalian gagal.
		    Jam Operasional : 11AM – 10PM
            Phone : 0341 – 557989
            </item>
		    <item>
            Pangsit mie bromo pojok ini cukup terkenal di Malang, Rasa dari pangsit mie tersebut sangatlah enak dan juga harga yang murah membuat orang-orang selalu datang kesini. Disini juga menjual banyak Varian pangsit mie dan juga ada Es Artistik atau disebut Es Bromo yang berbentuk seperti gunung Bromo.
            Jam Operasional : 9AM – 9PM
            Phone : +62 341 327853
            </item>
		    <item>
            Mie Lego merupakan sebuah tempat makan yang menyediakan menu Mie sebagai menu andalannya.
            Harga yang ditawarkan sesuai dengan kualitas makanan yang diberikan.
            Jam Operasional : 10:00 AM - 11:00 PM
            Phone : (0341) 3012259
            </item>
		    <item>
            Mie Setan, pastinya yang ada dibenak Anda adalah mienya para “Setan”. Namun, istilah “Setan” tersebut diberikan untuk menggambarkan rasa pedas yang terdapat di kuliner unik satu ini.
            Jam Operasional : 10AM – 11PM
            Phone : +62 812-3504-3433
            </item>
    </string-array>

    <string-array name="place_locationsfood1">
        <item>Jl. Sarangan No. 27, Malang</item>
        <item>Jl. Pandan 21 Malang</item>
        <item>Jl. Borobudur 27-A, Malang 65142</item>
        <item>Jl. Patimura no 24 Malang </item>
        <item>Jl. Danau Maninjau Raya no. 85, Sawojajar, Malang</item>
        <item>Jl. Arjuno no. 36 | Lai Lai Supermarket, Malang 65141</item>
        <item>Jl. Pahlawan Trip A5, Malang</item>
        <item>Jl. Pattimura No. 53 Malang</item>
        <item>Jl. Bendungan Sigura-Gura Barat No. 21, Karang Besuki,  Malang</item>
        <item>Jl. Bromo, Kota Malang</item>

    </string-array>
    <array name="places_picturefood1">
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp</item>
    </array>

    <!--FOOD5/STREETFOOD-->
    <string-array name="placesfood5">
        <item>Cafe Right Time</item>
        <item>Simpang Luwe Malang</item>
        <item>Cafe Sawah</item>
        <item>Dancok Cafe</item>
        <item>Pupuk Bawang Cafe dan Dining</item>
        <item>STMJ SOB Ijen</item>
        <item>Lenong Rumpi</item>
        <item>Sate Gebug</item>
        <item>Bakso Bakar Mercon</item>
        <item>Klepon Buah</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_descfood5">
        <item>Taman Nasional</item>
        <item>Kepulauan</item>
        <item>Danau</item>
        <item>Danau</item>
        <item>Lembah</item>
        <item>Desa Wisata</item>
        <item>Pantai</item>
        <item>Pantai</item>
        <item>Pulau</item>
        <item>Wisata Sejarah</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_detailsfood5">
        <item>Taman Nasional Teluk Cenderawasih merupakan taman nasional perairan laut
		terluas di Indonesia, terdiri dari daratan dan pesisir pantai (0,9 Persen),
		daratan pulau-pulau (3,8 Persen), terumbu karang (5,5 Persen), dan perairan lautan (89,8 Persen).
        </item>
        <item>Kepulauan Raja Ampat merupakan rangkaian empat gugusan pulau yang
		berdekatan dan berlokasi di barat bagian Kepala Burung (Vogelkoop) Pulau Papua.
		Secara administrasi, gugusan ini berada di bawah Kabupaten Raja Ampat, Provinsi
		Papua Barat. Kepulauan ini sekarang menjadi tujuan para penyelam yang tertarik
		akan keindahan pemandangan bawah lautnya. Empat gugusan pulau yang menjadi
		anggotanya dinamakan menurut empat pulau
		terbesarnya, yaitu Pulau Waigeo, Pulau Misool, Pulau Salawati, dan Pulau Batanta.
        </item>
        <item>Danau ini sudah dikelola menjadi objek wisata karena berjarak 50 kilometer
		dari Jayapura dan mudah dijangkau, sebagai pelengkap
		di danau ini sudah banyak terdapat perahu wisata untuk berkeliling
		di Danau Sentani.
        </item>
        <item>Danau ini menyajikan panorama alam yang benar-benar memukau. Bagaimana tidak,
		alamnya yang hijau, air danau yang biru, ditambah dengan keramahan warga lokal,
		membuat siapa saja yang berkunjung kesana akan betah berlama-lama. Menariknya lagi,
		di sekitar danau tersimpan Nilai-nilai seni budaya masyarakat setempat yaitu seni
		budaya Suku Mee dan Suku Moni.
		Mungkin hal ini pula yang membuatnya terkesan unik di mata pelancong dunia.
        </item>
        <item>Lembah Baliem merupakan lembah di pegunungan Jayawijaya. Lembah Baliem berada
		di ketinggian 1600 meter dari permukaan laut yang dikelilingi pegunungan dengan
		pemandangannya yang
		indah dan masih alami. Suhu bisa mencapai 10-15 derajat celcius pada waktu malam.
        </item>
        <item>Desa Wisata ini menyajikan banyak macam adat istiadat di wilayah tersebut. Para wisatawan dapat turut aktif
		dalam melakukan adat tersebut.
        </item>
		<item>Pantai bosnik menjadi primadona warga Biak sebagai obyek wisata setiap akhir
		pekan dikarenakan letak pantai yang tidak begitu jauh dari kotan dan juga
		transportasi ke pantai tersebut mudah bisa menggunakan Ojek ataupun Angkutan
		Kampung. Bagi wisatawan luar yang ingin ke ke Pantai bosnik jangan takut.
		Wisatawan dari Jakarta dapat menggunakan pesawat tujuan Biak. Biasanya pesawat
		dari Jakarta transit ke Makasar kemudian lanjut ke Biak. Jangan takut untuk
		penginapan di Biak sudah banyak tersedia. Selain Pantai bosnik masih banyak pesona
		pantai yang disajikan Biak untuk para wisatawan seperti
		pantai Sabah, Adoki, Yendidori, Barito, Waterbasis, Parai dan Wisata Taman Burung.</item>
		<item>Pantai Amai yang sangat terkenal di Papua merupakan sebuah wisata pantai
		yang memiliki air laut yang begitu jernih dan memiliki bentang pasir putih yang
		sangat luas. Walaupun ombak berada pada waktu menggulung sangat besar akan tetapi
		Anda tak akan pernah menemukan air yang keruh
		karena itu sangat memungkinkan untuk Anda berenang dan mandi di sekitar pantai.</item>
		<item>Di pulau ini terdapat rataan terumbu karang sepanjang perairan dan
		pantai pulau yang disebut juga 9 reef flat yang terkenal di kalangan pecinta
		diving. Andadapat mencapai tempat ini dengan menggunakan speedboat dari manokwari
		atau menggunakan jalur darat sampai ke Ransiki dan naik longboat dari Ransiki.</item>
		<item>Tugu Mac Arthur merupakan tugu bersejarah yang terletak di puncak
		Ifar Gunung. Tugu yang berdiri sejak Perang Dunia II ini didirikan oleh
		pasukan sekutu Amerika yang pada saat itu dipimpin oleh Jendral Mac Arthur.
		Untuk bisa masuk ke Tugu Mac Arthur, kita harus melalui daerah pos penjagaan
		Rindam XVIII/Trikora. Jika sedang ada latihan menembak,
		anda tidak diperkenankan masuk mengunjungi tugu Mac Arthur ini. </item>
    </string-array>

    <string-array name="place_locationsfood5">
        <item>Papua Barat</item>
        <item>Kabupaten Raja Ampat, Provinsi Papua Barat</item>
        <item>antara Kota Jayapura dan Kabupaten Jayapura, Papua</item>
        <item>Kabupaten Paniai yang berada pada posisi pengunungan tengah
		di pedalaman Propinsi Papua.</item>
        <item>Papua</item>
        <item>Papua</item>
        <item>Makasar</item>
        <item>Depapre, jayapura, papua</item>
        <item>Teluk Wondama yang langsung berbatasan dengan Manokwari</item>
        <item>Papua</item>
    </string-array>

    <array name="places_picturefood5">
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
    </array>

    <!--TOP5-->
    <string-array name="placesTop">
        <item>Appetizern</item>
        <item>Main Course</item>
        <item>Dessert</item>
        <item>Beverage</item>
        <item>Street Food</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_descTop">
        <item>Kawah</item>
        <item>Laut</item>
        <item>Candi</item>
        <item>Kepulauan</item>
        <item>Kepulauan</item>
    </string-array>

    <string-array name="place_detailsTop">
        <item>
                Kawah Ijen adalah sebuah danau kawah yang bersifat asam yang berada di puncak
		        Gunung Ijen dengan tinggi 2.443 meter di atas permukaan laut dengan kedalaman danau
		        200 meter dan luas kawah mencapai 5.466 Hektar. Danau kawah Ijen dikenal merupakan
		        danau air sangat asam terbesar di dunia. Kawah Ijen berada dalam wilayah Cagar Alam
		        Taman Wisata Ijen Kabupaten Bondowoso dan Kabupaten Banyuwangi, Jawa Timur. Setiap
		        dini hari sekitar pukul 02.00 hingga 04.00, di sekitar kawah dapat dijumpai fenomena
		        blue fire atau api biru, yang merupakan keunikan tempat ini, karena pemandangan
		        alami ini hanya terjadi di dua tempat di dunia yaitu Islandia dan Ijen. Dari Kawah
		        Ijen, kita dapat melihat pemandangan gunung lain yang ada di kompleks Pegunungan Ijen,
		        di antaranya adalah puncak Gunung Merapi yang berada di timur Kawah Ijen,
		        Gunung Raung, Gunung Suket, Gunung Rante, dan sebagainya.
        </item>
        <item>
            Bunaken terletak di Teluk Manado. Taman laut Bunaken memiliki 20 titik penyelaman (dive spot) dengan kedalaman bervariasi
		hingga 1.344 meter. Dari 20 titik selam itu, 12 titik selam di antaranya berada di sekitar Pulau Bunaken. Dua belas titik
		penyelaman inilah yang paling kerap dikunjungi penyelam dan pecinta keindahan pemandangan bawah laut. Sebagian besar dari
		12 titik penyelaman di Pulau Bunaken berjajar dari bagian tenggara hingga bagian barat laut pulau tersebut. Di wilayah
		inilah terdapat underwater great walls, yang disebut juga hanging walls, atau dinding-dinding karang raksasa yang berdiri
		vertikal dan melengkung ke atas. Dinding karang ini juga menjadi sumber makanan bagi ikan-ikan di perairan sekitar Pulau Bunaken.
		Penginapan terkenal yakni Raja Laut Dive Resort, Bunaken Island Resort, Bastianos Dive Resort
        </item>
        <item>
            Borobudur adalah salah satu dari keajaiban dunia. candi satu ini sangat
            banyak dikunjungi oleh wisatawan. Candi ini banyak meyimpan cerit - cerita sejarah jaman dahulu.
        </item>
        <item>
            Kepulauan Raja Ampat merupakan rangkaian empat gugusan pulau yang
		berdekatan dan berlokasi di barat bagian Kepala Burung (Vogelkoop) Pulau Papua.
		Secara administrasi, gugusan ini berada di bawah Kabupaten Raja Ampat, Provinsi
		Papua Barat. Kepulauan ini sekarang menjadi tujuan para penyelam yang tertarik
		akan keindahan pemandangan bawah lautnya. Empat gugusan pulau yang menjadi
		anggotanya dinamakan menurut empat pulau
		terbesarnya, yaitu Pulau Waigeo, Pulau Misool, Pulau Salawati, dan Pulau Batanta.
        </item>
        <item>
            Kabupaten Administrasi Kepulauan Seribu adalah sebuah kabupaten administrasi di Daerah
            Khusus Ibukota Jakarta, Indonesia. Wilayahnya meliputi gugusan kepulauan berjumlah ± 110 Pulau
            dan ±200 Gosong Karang. Letaknya berada di Utara Teluk Jakarta
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="place_locationsTop">
        <item>Perbatasan antara Kabupaten Banyuwangi dan
		    Kabupaten Bondowoso, Jawa Timur, Indonesia
        </item>
        <item>Manado</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Kabupaten Raja Ampat, Provinsi Papua Barat</item>
        <item>Jakarta</item>
    </string-array>
    <array name="places_pictureTop">
        <item>@drawable/lp</item>
        <item>@drawable/lp2</item>
        <item>@drawable/lp3</item>
        <item>@drawable/lp4</item>
        <item>@drawable/lp5</item>
    </array>
</resources>